有冇做audit嘅巴打一到咗十二月就會想辭職

今年第三年，考哂試，做多一年就有牌
好撚憎成個行業，好撚憎自己嘅工作，好撚憎成個環境
唯一鐘意嘅野係冇乜野做個陣好自由，但呢啲時間都唔算多
之前兩年每日返工都好似受盡折磨咁，諗得最多就係辭職
但始終下定唔到決心，之前未考哂試又想呃下考試假
結果搞撚到到依家考哂試升埋senior都仲係度 on99
黎緊就peak，一諗起黎緊幾個月又要每晚做到三更半夜就好想逃避呢種痛苦
自問辛苦埋呢幾個月，做多一年拎埋牌，我之後都唔會想留係會計呢一行
依家斬纜辭職，好似都只係將將來會做嘅野提早一年做
雖然我都明其實想辭職嘅主因都係唔想辛苦

利申一：冇乜物慾冇女冇家庭負擔，視錢如浮雲，錢最大嘅用途係拎黎捐比義士
利申二：未諗到轉咩行，辭工會係裸辭，有些少積蓄，應該夠我食幾年，玩大啲直頭可以用黎創業

人工高？

BIG4岩岩第6年留名, 非AUDIT 努力搵工中

唔算好高，兩萬尾

advisory?

讀會計走左去做政府，而家想由頭做起去big4做，是否不智？ 覺得有牌比較好所以有呢個決定

轉做ird/庫房一樣有牌

你當絲打死㗎

巴打是咪迫科

係

Acct final year 除左逼科audit狗諗唔到仲有咩好做3年2皮幾都算唔錯

Audit 算易走過其他service line

讀好啲書，考mt

走黎走去都係會計相關
不過無可否認出路闊過做tax嘅

考唔到牌

Big 4 mt? X venture?
Frd in過 要同master hku爭 我呢啲垃圾屎

講緊出面大公司/銀行嘅mt
x venture好似搵撚笨柒
一至四月audit五至八月tax, wok足全年

acct fina year sam here 一早已經唔多想做audit,但自問無能力同人爭mt，好迷惘

點解audit 要ot?

你由A1 想辭到依加都未辭

fee 低
唔value added， 只可以鬥平

其實中間轉過firm
都算有辭

天災人禍

幾歲？

認真諗搵唔到好工做audit都唔錯

25

考唔考到TA?

咩係ta

政府庫務會計師

連個搵笨柒嘅X venture都要同咁多Master oversea 爭
想像唔到出面嘅Mt係點

每一行都係有辣有唔辣

好似要考完牌再做多一年先有資格考
利申：唔會考慮做政府

唉屌 今年啱啱入嚟做 就嚟要面對第一次peak

TA d sm 都考緊

之後最後派返返audit 你未講

audit真係狗咁

做左1年AUDIT想轉行可以做咩
做左野先發現同讀書差好遠
對呢行完全0零趣
ACCT MAJOR

屌audit真係比狗做
完全冇add value

Work life唔balance己經冇咩好講

Same
做左年幾 keep撚住ot 日日都好想辭職 但又冇本錢做自已想做既野
放考試假都冇心情溫書 根本唔撚想溫好似塞緊d屎入腦咁 所以黎緊qp準備又炒

唉

你都幾叻唔鐘意做都可以做到考哂試
我自問無呢個能力又成日趕deadline又無興趣
日日都想死考完牌係啲細公司做manager頂盡都係~40k

big4 audit 4年
捱多年有40k 結果都係坐低多一年

我個年好似冇乜人報，請唔夠人，最後hr不斷r啲比audit請咗嘅人轉去join x venture
乜依家咁多人報

我識得1年就離開audit呢行而我又知佢走去邊個啲通常係去政府

chur到盡頭先發覺政府呢啲生活岩佢地
都幾好丫

咁都好呀做多幾年想走都走唔到

我第一個peak wok到仆街
試過連續返咗廿幾日工最跨張試過前個晚做到一點幾，第二朝八點準時去到羅湖跑bank con:o
做成個身體殘哂
完咗個peak個期嘅考試假根本大部份時間都係用黎休養結果個期考試兩科炒哂
好彩之後都未至於wok到咁，先成功pass到

去到senior 1就算normal pay都高人工過好多政府工
一轉就要減人工

你剩係12月先諗咪好囉...
所謂唔peak,果時咪又係搞special搞IPO,或者大job既pre-audit

利申: 已轉commercial..日日做冗員

咩grade轉？

我都係同你一樣情況........

有咩好路數可以介紹

同問

捱吓捱吓好快過

audit 其實係對電腦多定人多

依行最煩係d人

差一年就拎埋牌先, 個牌搵好多工都有用

其實出到去都拎到牌

係
之前試過send cv apply 一堆internal audit/accountant post
諗住用hea啲方式拎埋個牌
但都冇乜回音
同headhunt傾過
佢話我呢家人工commercial entry post請唔起
senior post 就不如請啲做咗三年有牌嘅
正宗高不成低不就

Q左，走埋， 個種辛苦錢真係不了，唔係個個頂到 好彩有班好同事咋，如果唔係真心難頂，可惜遇著閪老闆，所以走得岩

咁點解唔做到攞埋牌先，反正做埋呢一年就簽到牌
你個headhunter都係咁嘅意思je

3年兩萬尾咁低？d人又個個都話做3年就3萬中四萬既

第一年：一萬頭
第二年：一萬尾
第三年：兩萬尾
第四年：三萬尾
做夠三年即係岩岩做第四年

做左兩年辭左啦

嚟緊第一個peak, 已經想辭

有咩撈

想辭 咗又好似冇野好撈咁

Same here 望住身邊啲同學好俾心機搵緊grad job
我仲on99咁

轉去另一間, 唔做audit

冇幾耐之前先由non fs audit轉去另一間嘅fs audit
短時間內應該好難再轉去其他function
邊條仆街話fs唔wok嘅同我拎佢去打把啲job啲audit fee仲閪過我做non fs個陣

試下先囉
有啲人過完個peak係會愛上份工

又係你
啱啱入去 疊埋心水唔係佢炒我就我炒佢
垃圾工唔撚做都罷 人又on9工作又on9
個牌對我將來無咩大作用
對我人生更加無意義

男神你最近還好嗎

仲要年年都係同一條booking 問你死未

講真fs ge fee 都真係唔高
細bank, fund, local brokers d fee真係細到....

fund真係可以5位數字audit fee一隻

5位數做幾耐

之前做valuation 求其做做隻report老細都收10皮

total六七十個鐘booking左右
其實啲細licensed corp仲癲，十幾二十萬可以做埋consol出幾份fs

如果自問普普通通, 做3年有3x k仲想點, 講得衰D you are well paid for it. 樓主呢d 正宗又要做又要屌

唔好on99啦
我grad果陣就係on99
結果做左一年commercial 後後悔
依加重刷由a1做起

5位數係大約去到邊
好痴線咁低fee咪乜撚都冇得claim

我覺得professional service 呢行 無論咩service 都好 either accounting , engineering, consulting 已經入撚左死胡同 個個係到鬥爛價

都接近十萬嘅
我都唔知有冇得claim
client serving嘅行業其實都係做狗

見d絲打chur到殘晒...冇陰功...

依家唔想做野，但係星期6，日唔做就做唔切

fs唔好做，點解我要轉過黎做

同埋non fs轉fs好多野都唔撚識做
利申成日問樓下啲人點做working

我個做左6年考左牌有5-6皮

quit咗抖返陣就應該靚返
利申做到脫髮#yup
呢啲好難補救

講真三萬幾都唔係好well paid
中學畢業去做曱甴都兩萬幾啦仲要人地ot 補足水
福利又好，又有屋住又有後生女屌又有後生仔打

何首烏幫到你

又或者咁講, big4個人工係買你既勞力, 曱甴既人工係買你個良心